---
title:  "Soirée des languages de la JVM"
address: "INSA Lyon, Amphi Télécom, 6 Avenue des Arts, Villeurbanne"
address_link: "https://goo.gl/maps/jJfcfezozUTjGz3J6"
meetup_event_id: "257920950"
---

**19h00 à 19h15 : Accueil**

**19h15 à 22H30 : {{ page.title }}**

Pour bien commencer l'année on fait un tour des langages de la JVM ! (Scala, Kotlin, Clojure et Golo)

*Clojure* 

Un langage fonctionnel de la famille des Lisp où tout est immutable et où la programmation concurrente devient facile.

Matthieu Corbin: Je suis ingénieur système chez Exoscale où je fais aussi bien du développement que de l'ops.

*Golo* 

Le petit langage fonctionnel (mais pas que) made in Lyon que vous pouvez modifier vous-mêmes

* Julien Ponge: Je suis Principal Software Engineer chez Red Hat où je travaille sur le réactif et Vert.x.
* Philippe Charrière: je gère et builde du code chez GitLab, je le déploie chez Clever-Cloud

*Kotlin* 

Un langage pour artisan pragmatique mais exigeant, utilisable tout de suite.

Jean-Baptiste Nizet: J'écris du code, et c'est déjà pas si mal

*Scala* 

Un langage de programmation fonctionnelle, où il y a des λ, des Future et peut être même des licornes.

Jean-Michel Le: J'écris des bugs et parfois du code.